.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--barbarian:

Варвар (`Barbarian <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=2>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Ярость поглощает вас в бою.
	Вы наслаждаетесь тем, что сеете хаос и используете мощное оружие, чтобы пробиваться через своих врагов, полагаясь на невероятную живучесть, не нуждаясь в сложных техниках или строгих тренировках.
	Ваши приступы ярости проистекают из свирепого инстинкта, который вы можете ассоциировать с животным, духом или какой-то частью себя.
	Для многих варваров грубая сила - это молот, а каждая проблема выглядит как гвоздь, в то время как другие пытаются сдержать в себе бурю эмоций и высвободить свой гнев только тогда, когда это действительно важно.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанный уровень мастерства в перечисленных показателях.

	Вы необучены тому, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Эксперт Восприятия


	.. rubric:: Спасброски

	Эксперт в Стойкость

	Обученный в Рефлекс

	Эксперт в Воля


	.. rubric:: Навыки

	Обученный Атлетике

	Обученный 3 + модификатор Интеллекта дополнительным навыкам


	.. rubric:: Атаки

	Обученный с простым оружием

	Обученный с воинским оружием

	Обученный безоружным атакам


	.. rubric:: Защита

	Обученный в обращении с легкими доспехами

	Обученный в обращении с средними доспехами

	Обученный в защите без доспехов


	.. rubric:: КС класса

	Обученный КС классу варвара



.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Сила**
	| На 1-м уровне, ваш класс дает вам, повышение характеристики Сила.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **12 + модификатор Телосложения**
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боя

Вы призываете свою ярость и бросаетесь на передовую, чтобы пробить себе путь.
Ваша лучшая защита - нападение, вам нужно расправиться с врагам, прежде чем они смогут воспользоваться вашей относительно слабой защитой.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных контактов

Вы используете запугивание, чтобы получить что-то, что вам нужно, особенно когда более мягкое убеждение не может решить задачу.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований

Ты высматриваешь опасность, готовый в одно мгновение броситься в бой.
Вы взбираетесь на сложную каменную стену и сбрасываете веревку, чтобы другие последовали за вами, и идете вброд через опасные водные потоки, чтобы добраться до спрятанного переключателя под поверхностью воды.
Если надо что-то сломать, то вы тут как тут.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха

Вы можете отправиться в таверну чтобы покутить, дополнить устрашающую легенду о своих могучих подвигах или набрать последователей, чтобы стать самостоятельно стать военачальником.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете

* Иметь укоренившийся источник гнева, ненависти или разочарования
* Вы можете предпочесть прямой подход тому, который утомительный и требует терпения
* Заниматься интенсивной физической подготовкой и бить любого, кто говорит, что это противоречит вашему отвращению к терпению и скуке


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие вероятно

* Полагаются на вашу храбрость и вашу силу, и верят, что вы можете постоять за себя в бою
* Считают вас нецивилизованным или грубым невежей, непригодным для высшего общества
* Верят, что вы верны своим друзьям и союзникам, и никогда не сдадитесь, пока не окончен бой


.. _table--3-2:
.. table:: Таблица 3-2: Развитие варвара

	+---------+-------------------------------------------------------------+
	| Уровень |                      Особенности класса                     |
	+=========+=============================================================+
	|       1 | | Родословная и предыстория,                                |
	|         | | Начальные умения,                                         |
	|         | | Ярость (Rage),                                            |
	|         | | Инстинкт (Instinct),                                      |
	|         | | Способность варвара                                       |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       2 | | Способность варвара,                                      |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       3 | | Лишить преимущества (Deny Advantage),                     |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       4 | | Способность варвара,                                      |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       5 | | Брутальность (Brutality),                                 |
	|         | | Повышение характеристик,                                  |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       6 | | Способность варвара,                                      |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       7 | | Джаггернаут (Juggernaut),                                 |
	|         | | Специализация в оружии (Weapon Spec.),                    |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       8 | | Способность варвара,                                      |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       9 | | Яростное сопротивление (Raging Resistance),               |
	|         | | Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes),               |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      10 | | Повышение характеристик,                                  |
	|         | | Способность варвара,                                      |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      11 | | Могучая ярость (Mighty Rage),                             |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      12 | | Способность варвара,                                      |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      13 | | Великий джаггернаут (Greater Juggernaut),                 |
	|         | | Опыт средних доспехов (Medium Armor Expertise),           |
	|         | | Оружейная ярость (Weapon Fury),                           |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      14 | | Способность варвара,                                      |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      15 | | Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Spec.), |
	|         | | Неукротимая воля (Indomitable Will),                      |
	|         | | Повышение характеристик,                                  |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      16 | | Способность варвара,                                      |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      17 | | Быстрая ярость (Quick Rage),                              |
	|         | | Усиленные чувства (Heightened Senses),                    |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      18 | | Способность варвара,                                      |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      19 | | Разрушитель (Devastator),                                 |
	|         | | Доспех ярости (Armor of Fury),                            |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      20 | | Повышение характеристик,                                  |
	|         | | Способность варвара,                                      |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+






Особенности класса
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как варвар, вы получаете эти способности.
Способности получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способностям класса на 1-м уровне, вы получаете преимущества вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете умения, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.



Ярость (Rage) |д-1|
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы получаете действие "Ярость", которое позволяет вам впадать в бешенство.


.. rst-class:: description
.. _class-feature--Barbarian--Rage:

Ярость (`Rage <https://2e.aonprd.com/Actions.aspx?ID=3>`_) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- эмоция
- ментальное
- варвар

**Требования**: Вы не в ярости или не имеет состояние "утомлен"

----------

Вы обращаетесь к своему внутренней гневу и начинаете бушевать.
Вы получаете временные ОЗ в количестве, равном вашему уровню + модификатор Телосложения.
Эта ярость длится 1 минуту, пока не останется врагов, которых вы можете ощущать, или пока вы не потеряете сознание, в зависимости от того, что наступит раньше.
Когда вы в ярости:

* Вы наносите 2 дополнительных урона оружием ближнего боя и безоружными атаками. Этот дополнительный урон делится пополам, если ваше оружие или безоружная атака имеет признак "быстрое"
* Вы получаете штраф -1 к КБ
* Вы не можете использовать действия с признаком "концентрация", если только у них так же нет признака "ярость". Во время ярости вы можете использовать действие :ref:`action--Seek`.

После прекращения ярости, вы теряете все оставшиеся временные ОЗ от "Ярости" и не можете впадать в нее снова в течение 1 минуты.



.. _class-feature--Barbarian--Instinct:

Инстинкт (Instinct)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша ярость исходит от доминирующего инстинкта - того, который вы изучили как традицию или который естественен для вас.
Ваш инстинкт дает вам способность, требует, чтобы вы избегали определенного поведения, дает вам повышенный урон и сопротивления на более высоких уровнях, а также позволяет вам выбирать способности, связанные с вашим инстинктом.

Смотри инстинкты в разделе :ref:`class-feature--Barbarian--Instincts`.





Способности варвара
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность алхимика.
Их описание начинается в :ref:`class-feats--Barbarian`.


Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые 2 уровня после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак "навык".
Вы должны быть как минимум обучены навыку, чтобы выбрать его способность.


Лишить преимущества (Deny Advantage) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вашим врагам тяжело пробить вашу защиту.
Вы не застигнуты врасплох для спрятанных, необнаруженных или берущих в тиски существ, вашего или меньшего уровня, или существ, совершающих :ref:`class-feature--rogue--Surprise-Attack`, которые вашего уровня или ниже.
Однако, они могут помочь взять вас в тиски своим союзникам.


Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.


Увеличение навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы стать обученным навыку в которому вы необучены, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

На 7-м уровне, вы можете использовать увеличение навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а увеличение навыка на 15-м уровне, чтобы повысить мастерство до легендарного в навыках, в которых вы мастер.


Повышение характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик чтобы увеличить характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.


Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Брутальность (Brutality) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша ярость делает оружие более смертельным.
Ваше мастерство обращения с простым и воинским оружием, и безоружными атаками увеличивается до эксперта.
Во время ярости вы получаете доступ к критическим эффектам специализации оружия для оружия ближнего боя и безоружных атак.


Джаггернаут (Juggernaut) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше тело привыкло к физическим нагрузкам и устойчиво к болезням.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Стойкости повышается до мастера.
Когда при броске спасброска Стойкости вы получаете успех, он считается критическим успехом.


Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша ярость помогает вам бить сильнее.
Вы наносите 2 дополнительных урона с оружием и безоружной атакой в которых вы эксперт.
Этот урон увеличиваются до 3 если вы мастер, и до 4 для легенды.
Вы получаете специальную способность вашего инстинкта.


Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши рефлексы молниеносны.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Рефлекса увеличивается до эксперта.


.. _class-feature--Barbarian--Raging-Resistance:

Яростное сопротивление (Raging Resistance) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша загрубевшая кожа и постоянная подверженность урону позволяет отражать наносимый вам вред.
Во время ярости вы получаете сопротивление урону на основе вашего инстинкта, которое равно 3 + ваш модификатор Телосложения.


Могучая ярость (Mighty Rage) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша ярость усиливается и позволяет вам начать действовать.
Ваш уровень мастерства КС класса варвара увеличивается до эксперта.
Вы получаете свободное действие "Могучая ярость".


.. rst-class:: description
.. _class-feature--Barbarian--Mighty-Rage:

Могучая ярость (`Mighty Rage <https://2e.aonprd.com/Actions.aspx?ID=4>`_) |д-1|
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Триггер**: Вы используете :ref:`class-feature--Barbarian--Rage` во время вашего хода

----------

Используйте действие с признаком "ярость".
В качестве альтернативы, вы можете увеличить количество действий спровоцировавшей :ref:`Ярости (Rage) <class-feature--Barbarian--Rage>` до 2 (|д-2|), чтобы использовать активность за 2 действия с признаком "ярость".


.. _class-feature--Barbarian--Greater-Juggernaut:

Великий джаггернаут (Greater Juggernaut) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

У вас крепкая физиология.
Ваш уровень мастерства спасбросков Стойкости увеличивается до легендарного.
Когда при броске спасброска Стойкости вы получаете критический провал, он считается просто провалом.
Когда при броске спасброска Стойкости вы получаете провал, против эффекта наносящего урон, вы получаете половину урона.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Так как возможность дает двухуровневое преимущество, то уточнено в последнем предложении, что "при броске получаете провал".
	Так как ни одна способность не может улучшить степень успешности дважды.



Опыт средних доспехов (Medium Armor Expertise) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились лучше защищаться от атак.
Ваш уровень мастерства защиты с легкими и средними доспехами, а так же без доспехов увеличивается до эксперта.


Оружейная ярость (Weapon Fury) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша ярость делает вас еще более эффективным с оружием, которым вы владеете.
Ваше мастерство в обращении с простым и воинским оружием, и безоружными атаками увеличивается до мастера.


.. _class-feature--Barbarian--Greater-Weapon-Spec:

Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Specialization) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Оружие, с которым вы отточили мастерство становится поистине устрашающим в ваших руках.
Ваш урон от :ref:`class-feature--fighter--Weapon-Specialization` увеличивается до 4 для оружия и безоружных атак, в которых вы эксперт, до 6 для мастера, и до 8 для легенды.
Вы получаете большое преимущество от вашей возможности специализации инстинкта.


Неукротимая воля (Indomitable Will) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Из-за вашей ярости, вас тяжелее контролировать.
Ваш уровень мастерства спасбросков Воли увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете успех, он считается крит.успехом.


Усиленные чувства (Heightened Senses) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш инстинкт усиливает каждое из ваших чувств.
Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до мастера.


.. _class-feature--Barbarian--Quick-Rage:

Быстрая ярость (Quick Rage) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы быстрее восстанавливаетесь от своей :ref:`Ярости (Rage) <class-feature--Barbarian--Rage>`, и скорее готовы начать новую.
После того, как вы проведете полный ход без ярости, вы снова можете использовать :ref:`class-feature--Barbarian--Rage` без необходимости ждать 1 минуту.


Доспех ярости (Armor of Fury) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши тренировки и ярость углубили связь с доспехом.
Ваше мастерство ношения легкого и среднего доспеха, и защиты без доспеха увеличивается до мастера.


.. _class-feature--Barbarian--Devastator:

Разрушитель (Devastator) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` так разрушительны, что вы едва беспоитесь о сопротивлении, а ваши варварские способности не имеют себе равных.
Ваш уровень мастерства КС класса варвара увеличивается до мастера.
Ваши удары ближнего боя игнорируют 10 очков сопротивления физического урона существа.





.. _class-feature--Barbarian--Instincts:

Инстинкты (Instincts)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы проводите свою ярость через инстинкт.
Вы сами решаете что инстинкт значит для вас.
Это может быть существо или символ, любимый вашим кланом, или чисто внутренний источник или фильтр вашей ярости, такой как верование, проклятие, наследие или состояние ума.
Каждый инстинкт дает вам возможности инстинкта, плюс больше возможностей, которые вы можете получит через способности инстинкта.
На более высоких уровнях он так же определяет к какому урону вы получаете сопротивление от :ref:`class-feature--Barbarian--Raging-Resistance`, увеличивает наносимый вами дополнительный урон во время ярости.

Каждый инстинкт перечисляет действия, которые являются для него анафемой.
Всякий раз, когда вы совершаете такие действия, вы теряете возможности инстинкта и любые способности инстинкта, пока не проведете 1 день отдыха, переориентируя себя, хотя вы сохраняете все свои другие варварские способности.


.. _class-feature--Barbarian--Instinct--Animal:

Животный инстинкт (`Animal Instinct <https://2e.aonprd.com/Instincts.aspx?ID=1>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Во время ярости вас наполняет ярость дикого хищника, давая вам свирепые безоружные атаки.
Варваров с таким инстинктом порождают культуры, которые почитают свирепых животных (таких как обезьяны или медведи).
Вы также можете сражаться с неконтролируемой, животной стороной вашей личности, или быть потомком оборотня или другого существа-оборотня.
Выберите животное из :ref:`table--3-3`, которое лучше всего подходит вашему животному.

.. _table--3-3:

.. table:: Таблица 3-3: Животные инстинкты

	+----------------+-------------+---------+---------------------------+
	|    Животное    |    Атака    |   Урон  |          Признаки         |
	+================+=============+=========+===========================+
	| Обезьяна (Ape) | Кулак       | 1d10 Д  | захват, безоружная        |
	+----------------+-------------+---------+---------------------------+
	| Медведь (Bear) | | Челюсти   | | 1d0 К | | безоружная              |
	|                | | Лапа      | | 1d6 Р | | быстрая, безоружная     |
	+----------------+-------------+---------+---------------------------+
	| Бык (Bull)     | Рога        | 1d10 К  | толчок, безоружная        |
	+----------------+-------------+---------+---------------------------+
	| Кошка (Cat)    | | Челюсти   | | 1d0 К | | безоружная              |
	|                | | Лапа      | | 1d6 Р | | быстрая, безоружная     |
	+----------------+-------------+---------+---------------------------+
	| Олень (Deer)   | Оленьи рога | 1d10 К  | захват, безоружная        |
	+----------------+-------------+---------+---------------------------+
	| Лягушка (Frog) | | Челюсти   | | 1d0 Д | | безоружная              |
	|                | | Лапа      | | 1d4 Р | | быстрая, безоружная     |
	+----------------+-------------+---------+---------------------------+
	| Акула (Shark)  | Челюсти     | 1d0 К   | захват, безоружная        |
	+----------------+-------------+---------+---------------------------+
	| Змея (Snake)   | Клыки       | 1d0 К   | захват, безоружная        |
	+----------------+-------------+---------+---------------------------+
	| Волк (Wolf)    | Челюсти     | 1d0 К   | опрокидывание, безоружная |
	+----------------+-------------+---------+---------------------------+

.. versionchanged:: /errata-r1
	Атака "Оленьи рога". Изменен урон на 1d10. Изменен признак на "захват".


Анафема (Anathema)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вопиющее неуважение к животному выбранного вами вида, как и использование оружия во время ярости.


Животная ярость (Возможность инстинкта) (Bestial Rage (Instinct Ability))
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Во время действия :ref:`class-feature--Barbarian--Rage` вы получаете безоружную атаку(и) выбранного животного.
Полученная особая атака(и), наносимый ей урон и признаки перечислены в :ref:`table--3-3`.
Эти атаки относятся к группе "драка".
Ваше действие :ref:`class-feature--Barbarian--Rage` получает признак "природное", "превращение" и "трансформация".


Возможность специализации (Specialization Ability)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Увеличьте размер кости урона, полученной от выбранного животного, на одну ступень, и увеличьте дополнительный урон от Ярости с 2 до 5 для этой безоружной атаки.
Лягушачья атака языком и атака оленьими рогами получают длину 10 футов.
Если у вас есть :ref:`class-feature--Barbarian--Greater-Weapon-Spec`, то увеличьте урон от Ярости с 5 до 12 для безоружной атаки выбранного животного.


Яростное сопротивление (Raging Resistance)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы получаете сопротивление колющему и рубящему урону.



.. _class-feature--Barbarian--Instinct--Dragon:

Драконий инстинкт (`Dragon Instinct <https://2e.aonprd.com/Instincts.aspx?ID=2>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы призываете ярость могучего дракона и проявляете невероятные возможности.
Возможно, ваша культура почитает драконье величие, или вы получили свою связь, выпив или искупавшись в драконьей крови или после того, как увидели, как мародерствующий змей сжег вашу деревню.
Выберите вид дракона из :ref:`table--3-4`, который будет видом драконом вашего инстинкта.
Хроматические драконы склонны быть злыми, а металлические - добрыми.

.. _table--3-4:

.. table:: Таблица 3-4: Драконьи инстинкты

	+---------------------+---------------+---------------------+
	|        Дракон       |      Вид      |    Атака дыханием   |
	+=====================+===============+=====================+
	| Черный (Black)      | цветной       | Линия кислоты       |
	+---------------------+---------------+---------------------+
	| Синий (Blue)        | цветной       | Линия электричества |
	+---------------------+---------------+---------------------+
	| Зеленый (Green)     | цветной       | Конус яда           |
	+---------------------+---------------+---------------------+
	| Красный (Red)       | цветной       | Конус огня          |
	+---------------------+---------------+---------------------+
	| Белый (White)       | цветной       | Конус холода        |
	+---------------------+---------------+---------------------+
	| Латунный (Brass)    | металлический | Линия огня          |
	+---------------------+---------------+---------------------+
	| Бронзовый (Bronze)  | металлический | Линия электричества |
	+---------------------+---------------+---------------------+
	| Медный (Copper)     | металлический | Линия кислоты       |
	+---------------------+---------------+---------------------+
	| Золотой (Gold)      | металлический | Конус огня          |
	+---------------------+---------------+---------------------+
	| Серебряный (Silver) | металлический | Конус холода        |
	+---------------------+---------------+---------------------+


Анафема (Anathema)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Позволить лично оскорбить вас - анафема для вашего инстинкта.
Выберите, уважает ли ваш персонаж ваш вид дракона или ненавидит его.
Если вы уважаете его, то пренебрежение такого дракона - анафема, а если вы ненавидите его, то анафема это неспособность победить такого дракона, с которым вы сталкиваетесь.


Драконья ярость (Возможность инстинкта) (Draconic Rage (Instinct Ability))
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Во время действия :ref:`class-feature--Barbarian--Rage` вы можете увеличить дополнительный урон от Ярости с 2 до 4, и изменить вид урона на тот, который соответствует дыханию вашего дракона, вместо обычно вида урона вашего оружия или безоружной атаки.
Если вы это делаете, то ваше действие "Ярость" получает признаки "аркана" и "разрушение", а так же признак соответствующий виду урона.


Возможность специализации (Specialization Ability)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Когда вы используете драконью ярость, то увеличиваете дополнительный урон Ярости с 4 до 8.
Если у вас есть :ref:`class-feature--Barbarian--Greater-Weapon-Spec`, то увеличьте урон от драконьей ярости с 8 до 16.


Яростное сопротивление (Raging Resistance)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы получаете сопротивление колющему урону и тому виду урона, который соответствует дыханию дракона.



.. _class-feature--Barbarian--Instinct--Fury:

Яростный инстинкт (`Fury Instinct <https://2e.aonprd.com/Instincts.aspx?ID=3>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша ярость исходит из источника глубоко внутри вас.
Вы используете вашу ярость как хотите.


Анафема и Возможность инстинкта (Anathema and Instinct Ability)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

У вас нет анафемы или возможности инстинкта.
Вместо этого вы получаете дополнительную способность варвара 1-го уровня.


Возможность специализации (Specialization Ability)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Увеличьте дополнительный урон от Ярости с 2 до 6.
Если у вас есть :ref:`class-feature--Barbarian--Greater-Weapon-Spec`, то увеличьте дополнительный урон до 12.


Яростное сопротивление (Raging Resistance)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы получаете сопротивление физическому урону оружием, но не физическому урону от других источников (таких как безоружные атаки).



.. _class-feature--Barbarian--Instinct--Giant:

Инстинкт гиганта (`Giant Instinct <https://2e.aonprd.com/Instincts.aspx?ID=4>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша ярость дает вам необузданную силу и размеры гиганта.
Это не обязательно означает, что вы почитаете гигантов, вы можете насмехаться над ними или даже стремиться убить их!
Вместо этого вы можете казаться другим людям гигантом из-за своей исключительной силы или неординарных эмоций и эго.


Анафема (Anathema)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Неспособность справиться с личному вызовом силы - анафема.


Титанический крушитель (Возможность инстинкта) (Titan Mauler (Instinct Ability))
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы можете использовать оружие для существ большого размера, если вы сами среднего или маленького размера (как просто, так и когда в ярости).
Если вы не маленького или среднего размера, то можете использовать оружие сделанное для существ на один размер больше чем вы.
Вы получаете доступ к этому крупному оружию, любого вида, которое доступно вам при создании персонажа.
Оно имеет обычную цену и массу для оружия своего размера (см. :ref:`ch6--Items-of-Different-Sizes`).
Когда владеете таким оружием в бою, то увеличьте ваш дополнительный урон от Ярости с 2 до 6, но вы получаете состояние "неуклюжесть 1", так как это громоздкое оружие.
Владея этим оружием, вы никаким образом не можете убрать это состояние или игнорировать его штрафы.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Изначально было написано, что получаешь доступ к одному оружию на один размер больше тебя, что ограничивало и противоречило двум прошлым предложениям о существах маленького размера.


Возможность специализации (Specialization Ability)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Увеличьте урон от Ярости при использовании оружия бóльшего размера с 6 до 10; если у вас есть :ref:`class-feature--Barbarian--Greater-Weapon-Spec`, то увеличьте урон от драконьей ярости с 10 до 18.


Яростное сопротивление (Raging Resistance)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы получаете сопротивление дробящему урону и на ваш выбор холоду, электричеству или огню, что вы выбираете когда получаете яростное сопротивление.



.. _class-feature--Barbarian--Instinct--Spirit:

Духовный инстинкт (`Spirit Instinct <https://2e.aonprd.com/Instincts.aspx?ID=5>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы либо эмоционально чувствительны к духам вокруг вас; поклоняетесь предкам или призракам; или вас преследует призрак предка, родственника, друга или врага, ваша ярость принимает форму духовной одержимости.


Анафема (Anathema)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Неуважение к трупам или духам - анафема для вашего инстинкта; защита себя от немертвых существ - нет.


Духовная ярость (Возможность инстинкта) (Spirit Rage (Instinct Ability))
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Во время ярости вы можете увеличить урон от Ярости с 2 до 3 и наносить негативный или позитивный урон, вместо обычного для вашего оружия или безоружной атаки (выбираете каждый раз, когда используете :ref:`class-feature--Barbarian--Rage`).
Если вы выбираете наносить негативный или позитивный урон, ваше оружие или безоружная атака получает эффекты руны свойства :ref:`item--Ghost-Touch`, что делает их более эффективными против бестелесных существ, и ваше действие "Ярость" получает признаки "сакральное" и "некромантия", а так же "негативный" или "позитивный" соответственно виду урона.


Возможность специализации (Specialization Ability)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Когда вы используете духовную ярость, то увеличиваете дополнительный урон Ярости с 3 до 7.
Если у вас есть :ref:`class-feature--Barbarian--Greater-Weapon-Spec`, то увеличьте урон во время использования духовной ярости до 13.


Яростное сопротивление (Raging Resistance)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы получаете сопротивление негативному урону, а так же урону наносимому атаками и способностями нежити, независимо от вида урона.



.. _class-feature--Barbarian--Instinct--Superstition:

Суеверный инстинкт (`Superstition Instinct <https://2e.aonprd.com/Instincts.aspx?ID=6>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 108

Глубокое недоверие к магии побуждает вас отказаться от метафизической чепухи заклинателей и противостоять ей.
Независимо от того, являетесь ли вы членом суеверной семьи или культуры, которая не доверяет магии, воином, который находится в постоянной битве с волшебниками и ведьмами, выжившим после магического несчастного случая, который привил вашему разуму и телу сильное отвращение, или потомок рода, известного своей магической сопротивляемостью - ваша ярость враждебна магии.
Это делает вас отличным охотником на магов, но вы не спешите доверять практикующим магические искусства.
Ваша крайне ограничительная анафема дарует вам силы, превосходящие силы других инстинктов.


Анафема (Anathema)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Для вашего инстинкта, анафемой является добровольное принятие эффектов магических заклинаний (в том числе от свитков, волшебных палочек и тому подобного), даже от ваших союзников.
Вы все еще можете пить зелья, и инвестировать и активировать большинство магических предметов, которые находите, однако предметы, который сотворяют заклинания, подвержены тем же ограничениям, что и все другие заклинания.
Если союзник настаивает на использовании на вас магии, несмотря на ваше нежелание, и у вас нет оснований полагать, что он остановится, продолжать путешествовать с этим союзником по своей собственной воле, считается, что вы добровольно принимаете их заклинания (как и другие подобные обстоятельства) и таким образом, это тоже анафема вашего инстинкта.


Суеверная устойчивость (Возможность инстинкта) (Superstitious Resilience (Instinct Ability))
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

В ярости вы получаете бонус состояния +2 ко всем спасброскам против магии.
Увеличьте ваш урон от "Ярости" с 2 до 4, против существ, которые могут колдовать заклинания.
Раз в 10 минут, когда впадаете в "Ярость", вы восстанавливаете Очки Здоровья, равные временным ОЗ, которые вы получаете от действия "Ярости".


Возможность специализации (Specialization Ability)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Увеличьте урон от "Ярости" с 4 до 8 против существ, которые могут колдовать заклинания.
Если у вас есть :ref:`class-feature--Barbarian--Greater-Weapon-Spec`, то увеличьте урон от "Ярости" до 12 против существ с заклинаниями, и до 8 против всех остальных.


Яростное сопротивление (Raging Resistance)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Выберите два связанных магических обычая: арканный и оккультный, арканный и природный, сакральный и оккультный, или сакральный и природный.
Сопротивление от вашей классовой особенности "Яростное сопротивление", применяется против всего урона, который вы получаете от сотворения заклинаний с этими двумя магическими обычаями, независимо от вида урона, наносимого заклинанием.






.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Barbarian:

Способности варвара (Barbarian Feats)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне, на котором вы получаете способность варвара, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. sidebar:: Ключевые термины

	Вы увидите следующие ключевые термины во многих особенностях класса воина.

	**Размах (Flourish)**: Действия с этим признаком являются специальными приемами, которые требуют слишком много усилий, чтобы выполнять их часто.
	Вы можете использовать только 1 такое действие за ход.

	**Начальный (Open)**: Эти приемы работают только как первый удар в атаках, которые вы делаете в свой ход.
	Вы можете использовать действие с признаком "open", только если вы еще не использовали действие признаками атаки или "open" в этом ходу.
	Это может быть только самым первым атакующим действием.

	**Инстинкт (Instinct)**: Способности с этим признаком требуют особого инстинкта; вы теряете к ним доступ если совершаете действие анафемы вашего инстинкта.

	**Ярость (Rage)**: Чтобы использовать способности с признаком "ярость", вы должны быть в ярости, и они автоматически перестают работать когда ваша ярость заканчивается.


.. _class-feat--Barbarian--Acute-Vision:

Острое зрение (`Acute Vision <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=130>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

Во время ярости улучшаются ваши зрительные чувства, давая вам ночное зрение.


.. _class-feat--Barbarian--Moment-of-Clarity:

Момент ясности (`Moment of Clarity <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=131>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- концентрация
- варвар

Вы на мгновение подавляете свой гнев, чтобы мыслить ясно.
До конца вашего хода, вы можете использовать действия с признаком "концентрация", даже если эти действия не имеют признак "ярость".


.. _class-feat--Barbarian--Raging-Intimidation:

Яростное запугивание (`Raging Intimidation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=132>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

Ваша ярость наполняет врагов страхом.
Во время вашей ярости, ваши действия :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` и :ref:`feat--Scare-to-Death` (соответственно от навыка Запугивания и способность навыка Запугивания) получают признак "ярость", что позволяет вам использовать их во время ярости.
Как только вы соответствуете предварительным условиям способности навыка :ref:`feat--Intimidating-Glare` и :ref:`feat--Scare-to-Death`, то вы получаете эти способности.


.. _class-feat--Barbarian--Raging-Thrower:

Яростный метатель (`Raging Thrower <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=133>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

Во время вашей ярости, метательное оружие становится особо смертоносно.
Вы применяете дополнительный урон от :ref:`class-feature--Barbarian--Rage` к атакам метательным оружием.
Если у вас есть способность :ref:`class-feat--Barbarian--Brutal-Critical` или особенность класса :ref:`class-feature--Barbarian--Devastator`, то применяйте их преимущества к атакам метательным оружием.


.. _class-feat--Barbarian--Sudden-Charge:

Внезапное нападение (`Sudden Charge (Barbarian) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=134>`_) |д-2| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- начальный
- размах
- варвар

С быстрым рывком вы бросаетесь к врагу и наносите удар.
Сделайте :ref:`action--Stride` дважды.
Если вы закончили перемещение в досягаемости ближнего боя хотя бы от одного врага, то можете совершить по нему :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Вы можете использовать "Внезапное нападение" когда Роете, Карабкаетесь, Летите или Плывете вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид движения.


.. _class-feat--Barbarian--Adrenaline-Rush:

Выброс адреналина (`Adrenaline Rush <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1602>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 108

----------

В пылу битвы, вы способны на невероятные подвиги силы.
Во время ярости, увеличьте ваши ограничения массы перегрузки и максимальной массы на 2; вы так же получаете бонус состояния +1 к проверкам Атлетики для поднятия тяжелых объектов, чтобы :ref:`action--Escape` и :ref:`skill--Athletics--Force-Open`.


.. _class-feat--Barbarian--Draconic-Arrogance:

Драконье высокомерие (`Draconic Arrogance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1603>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Dragon`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 108

----------

Мало кто может отвлечь вас от ваших целей, в то время как вас наполняет ярость боя.
Во время ярости вы получаете бонус состояния +2 к спасброскам против эффектов эмоций.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Barbarian--Acute-Scent:

Острый нюх (`Acute Scent <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=135>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Acute-Vision` или ночное зрение

----------

Во время ярости улучшается ваш нюх.
Вы получаете неточное чувство нюх на 30 футов.


.. _class-feat--Barbarian--Furious-Finish:

Яростный последний удар (`Furious Finish <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=136>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

Отчаянно пытаясь закончить бой, вы изливаете всю свою ярость в один последний удар.
Сделайте :ref:`action--Strike`.
Если попадаете, то получаете бонус обстоятельства к урону, равный количеству раундов, оставшихся до окончания вашей ярости (максимум 10).
После этого Удара, ваша Ярость мгновенно заканчивается, и вы получаете состояние "утомлен", пока не отдохнете хотя бы 10 минут.


.. _class-feat--Barbarian--No-Escape:

Не сбежать (`No Escape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=137>`_) |д-р| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Триггер**: Враг в пределах досягаемости пытается уйти от вас

----------

Вы идете в ногу с отступающим противником.
Используйте :ref:`action--Stride` вплоть до вашей полной Скорости, следуя за врагом и держа его в досягаемости во время его движения, пока он не прекратит движение или пока вы не пройдете свою полную Скорость.
Вы можете использовать "Не сбежать" когда Роете, Карабкаетесь, Летите или Плывете вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид движения.


.. _class-feat--Barbarian--Second-Wind:

Второе дыхание (`Second Wind <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=138>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

Вы можете впасть во вторую ярость, но потом вам нужно будет отдышаться.
Вы можете использовать :ref:`class-feature--Barbarian--Rage` не ожидая 1 минуту после предыдущей Ярости (или 1 раунд, если у вас есть особенность класса :ref:`class-feature--Barbarian--Quick-Rage`), но когда заканчивается вторая Ярость, вы получаете состояние "утомлен", пока не отдохнете 10 минут.


.. _class-feat--Barbarian--Shake-it-Off:

Избавиться от этого (`Shake it Off <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=139>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- концентрация
- варвар

Вы сосредотачиваетесь на своей ярости, преодолевая страх и борясь с тошнотой.
Снизьте ваше состояние "напуган" на 1 и сделайте спасбросок Стойкости, чтобы справиться с состоянием "тошнота", как если бы вы потратили действие на рвоту; вы снижаете состояние "тошнота" на 1 при провале (но не при крит.провале), на 2 при успехе или на 3 при крит.успехе.


.. _class-feat--Barbarian--Bashing-Charge:

Пробить с разбега (`Bashing Charge <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1604>`_) |д-2| / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- варвар

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 108

----------

Вы без колебаний ломаете, разрушаете и прорываетесь через сплошные препятствия.
Сделайте :ref:`action--Stride` дважды.
Один раз во время передвижения, если оно проходит через или заканчивается у двери, окна, ограды, стены или подобного препятствия, вы можете сделать проверку Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Force-Open` препятствие с бонусом обстоятельства +1 к броску; при провале, ваше передвижение заканчивается возле препятствия.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Barbarian--Fast-Movement:

Быстрое передвижение (`Fast Movement <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=140>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

Ваша ярость это безумие быстрых движений.
Во время ярости вы получаете бонус состояния +10 футов к Скорости.


.. _class-feat--Barbarian--Raging-Athlete:

Яростный атлет (`Raging Athlete <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=141>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Предварительные условия**: эксперт Атлетики

----------

Физические препятствия не могут сдержать вашу ярость.
Во время ярости, вы получаете Скорости карабканья и плаванья равную вашей наземной Скорости, КС :ref:`skill--Athletics--HJump` и :ref:`skill--Athletics--LJump` снижается на 10 и ваша дистанция :ref:`action--Leap` увеличивается на 5 футов по горизонтали и на 2 фута по вертикали.


.. _class-feat--Barbarian--Swipe:

Взмах (`Swipe (Barbarian) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=142>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- варвар

Вы делаете широкий удар по дуге.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою и сравните результат броска атаки с КБ вплоть до двух врагов, каждый из которых должен быть в вашей досягаемости атаки ближнего боя, и находиться рядом друг с другом.
Бросьте кости на урона только один раз, и используйте это значения для каждого существа по которому вы попали.
"Взмах" считается как две атаки для вашего штрафа множественных атак.

Если вы используете оружие с признаком "размах", его модификатор применяется для всех атак "Взмаха".


.. _class-feat--Barbarian--Wounded-Rage:

Ярость от ранения (`Wounded Rage <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=143>`_) |д-р| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Триггер**: Вы получаете урон и способны впасть в ярость

----------

Вы ревете от боли, пробуждая внутри себя ярость.
Вы используете :ref:`class-feature--Barbarian--Rage`.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Убран признак "ярость".


.. _class-feat--Barbarian--Barreling-Charge:

Нестись в атаку (`Barreling Charge (Barbarian) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1605>`_) |д-2| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- варвар

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 108

----------

Вы несетесь вперед, отодвигая врагов в стороны, чтобы добраться до своего противника.
Вы делаете :ref:`action--Stride`, чтобы попытаться пройти через пространство ваших врагов и делаете :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Сделайте бросок для проверки Атлетики и сравните результат с КС Стойкости каждого существа, через чье пространство вы пытаетесь пройти во время своего Перемещения, проходя через него в случае успеха, но при провале заканчивая свое движение до вхождения в его пространство.
Вы можете использовать "Нестись в атаку", чтобы :ref:`action--Burrow`, :ref:`action--Fly`, :ref:`skill--Athletics--Climb` или :ref:`skill--Athletics--Swim` вместо :ref:`action--Stride`, пока у вас есть соответствующий вид перемещения.


.. _class-feat--Barbarian--Oversized-Throw:

Бросок большого объекта (`Oversized Throw <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1606>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Предварительные условия**: У вас свободная одна рука (или более)

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 109

----------

С большим усилием вы хватаете часть своего окружения, такой как валун, бревно, стол, фургон или кусок земли, и бросаете его в своих врагов.
Объект должен быть вашего размера или на один размер меньше вас, и прежде всего, он не должен иметь слишком большую массу, чтобы вы вы могли его поднять.
Сделайте дистанционный :ref:`action--Strike` с помощью объекта; независимо от результата, объект получает такое же кол-во урона, какое он нанесет в случае успеха.
Объект считается простым дистанционным оружием, которое наносит 1d10 дробящего урона, имеет шаг дистанции 20 футов и имеет признак "метательное".
Урон увеличивается до 2d10 если у вас есть специализация в простом оружии, или до 3d10 если у вас есть выдающаяся специализация в оружии.


.. _class-feat--Barbarian--Spiritual-Guides:

Наставления духов (`Spiritual Guides <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1607>`_) |д-р| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- удача
- концентрация
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Spirit`

**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы провалили, но не крит.провалили проверку Восприятия или проверку навыка

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 109

----------

Хоть никто их не видит и только вы можете их слышать, духи вокруг вас постоянно болтают, за исключением тех случаев, когда вы бушуете.
Иногда они даже полезны.
Вы можете прислушаться к наставлению духов, чтобы перебросить спровоцировавшую проверку, используя второй результат, даже если его результат хуже.


.. _class-feat--Barbarian--Supernatural-Senses:

Сверхъестественные чувства (`Supernatural Senses <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1608>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Acute-Scent`, либо точный или неточный нюх

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 109

----------

Ваш нюх сверхъестественно острый, и вы всегда можете положиться на свое обоняние, чтобы он помог вам, когда ваше зрение нарушено.
Когда вы целитесь в "скрытого" или "спрятанного" оппонента во время ярости, вы снижаете КС чистой проверки до 3 для "скрытой" цели, или до 9 для "спрятанной".





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Barbarian--Attack-of-Opportunity:

Возможность для атаки (`Attack of Opportunity (Barbarian) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=145>`_) |д-р| / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Триггер**: Существо в пределах вашей досягаемости использует действие с признаком "движение" или "воздействие", делает дистанционную атаку, или покидает квадрат во время используемого действия перемещения

----------

Вы набрасываетесь на врага, который открылся для удара.
Совершите :ref:`action--Strike` в ближнем бою по спровоцировавшему существу.
Если ваша атака является крит.попаданием, и спровоцировавшее действие было с признаком "воздействие", вы прерываете это действие.
Штраф множественных атак не применим к этому Удару, и он не считается атакой увеличивающей ваш штраф множественных атак.


.. _class-feat--Barbarian--Animal-Skin:

Шкура животного (`Animal Skin <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=144>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- инстинкт
- трансформация
- природная
- превращение
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Animal`

----------

Ваш уровень мастерства в защите без доспехов увеличивается до эксперта.
Когда вы в ярости не носите доспехи, ваша кожа превращается в толстую шкуру, напоминающую шкуру вашего животного.
Вы получаете бонус состояния +1 к КБ вместо получения штрафа -1 к КБ; если у вас есть особенность класса :ref:`class-feature--Barbarian--Greater-Juggernaut` этот бонус состояния увеличивается до +2.
Толщина вашей кожи дает вам ограничение модификатора Ловкости к КБ равное +3.


.. _class-feat--Barbarian--Brutal-Bully:

Жестокий задира (`Brutal Bully <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=146>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Предварительные условия**: эксперт Атлетики

----------

Вы расталкиваете ваших врагов и оставляете ссадины.
Во время ярости, когда вы успешно используете на врага :ref:`skill--Athletics--Disarm`, :ref:`skill--Athletics--Grapple`, :ref:`skill--Athletics--Shove` или :ref:`skill--Athletics--Trip`, то наносите ему дробящий урон равный вашему модификатор Силы; так же добавьте его при крит.успешном использовании :ref:`skill--Athletics--Trip`.


.. _class-feat--Barbarian--Cleave:

Рассечение (`Cleave <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=147>`_) |д-р| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Триггер**: Ваш :ref:`action--Strike` убивает существо или лишает его сознания, и рядом с этим существом есть другое существо

----------

Вы пронзаете одного врага и попадает в другого.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою по второму врагу.


.. _class-feat--Barbarian--Dragons-Rage-Breath:

Яростное дыхание дракона (`Dragon's Rage Breath <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=148>`_) |д-2| / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- инстинкт
- концентрация
- аркана
- разрушение
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Dragon`

**Требования**: Вы не использовали эту способность с прошлой ярости

----------

Вы глубоко вдыхаете и выдыхаете мощную энергию 30-футовым конусом или 60-футовой линией, нанося 1d6 урона за уровень.
Область и вид урона соответствуют вашему дракону (см. :ref:`table--3-4`).
Если вы использовали эту способность за последний час, то область и урон уменьшаются наполовину (15-футовый конус или 30-футовая линия; 1d6 урона за каждые 2 уровня).
Каждое существо в области должно сделать простой спасбросок Рефлекса.


.. _class-feat--Barbarian--Giants-Stature:

Рост гиганта (`Giant's Stature <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=149>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- инстинкт
- полиморф
- природная
- превращение
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Giant`

**Требования**: Вы среднего размера или меньше

----------

Вы вырастаете до невероятного размера.
Вы становитесь большого размера, увеличивая вашу досягаемость на 5 футов и получая состояние "неуклюжесть 1" пока не закончится ярость.
Ваше снаряжение вырастает вместе с вами.


.. _class-feat--Barbarian--Spirits-Interference:

Вмешательство духов (`Spirits' Interference <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=150>`_) |д-1| / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- инстинкт
- сакральная
- некромантия
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Spirit`

----------

Вы взываете к защитным духам чтобы оградить вас от дистанционных атак.
Пока не закончится ваша ярость, все, кто делает по вам дистанционную атаку должны пройти чистую проверку КС 5 или атака промахивается без эффекта.


.. _class-feat--Barbarian--Mage-Hunter:

Охотник на магов (`Mage Hunter <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1610>`_) |д-р| / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- признак

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Superstition`

**Триггер**: Существо в пределах вашей досягаемости использует :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 109

----------

Вы используете свою ненависть к магии, чтобы при виде колдовства наброситься, что позволяет вам прервать заклинание врага.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по спровоцировавшему существу.
Если атака крит.успешная, то вы прерываете заклинание.


.. _class-feat--Barbarian--Inner-Strength:

Внутренняя сила (`Inner Strength <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1609>`_) |д-1| / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- концентрация
- варвар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 109

----------

Ваша сила - часть вашей ярости, поэтому, пока остается ваш гнев, вы можете собрать его и свою силу, чтобы преодолеть любую слабость.
Вы снижаете значение своего состояния "ослаблен" на 1.


.. _class-feat--Barbarian--Nocturnal-Sense:

Ночное чувство (`Nocturnal Sense <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1611>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Acute-Scent`, либо точный или неточный нюх, и сумеречное зрение

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Ваши чувства приобретают еще большую ясность.
Во время ярости вы получаете ночное зрение, если у вас его еще нет, и дальность вашего неточного нюха увеличивается до 60 футов.


.. _class-feat--Barbarian--Scouring-Rage:

Очищающая ярость (`Scouring Rage <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1612>`_) |д-св| / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт, который позволяет вам изменять вид дополнительного урона от Ярости

**Триггер**: Вы используете :ref:`class-feature--Barbarian--Rage`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Когда раскрываете свой потенциал, вы испускаете мощный всплеск инстинктивной энергии.
Каждое существо находящееся рядом получает урон равный вашему уровню (простой спасбросок Стойкости против вашего КС класса), того же вида, что и ваш дополнительный урон во время Ярости.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Barbarian--Animal-Rage:

Животная ярость (`Animal Rage <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=151>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- инстинкт
- полиморф
- концентрация
- природная
- превращение
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Animal`

----------

Вы превращаетесь в свое животное.
Вы получаете эффект заклинания :ref:`spell--a--Animal-Form` 3-го уровня, за исключением того, что вы используете свои характеристики, временные ОЗ и безоружные атаки, вместо тех, которые даются формой из заклинания.
Вы так же сохраняете постоянные возможности своего снаряжения.
Если ваше животное лягушка, то досягаемость языка увеличивается до 15 футов.
:ref:`Развеивание (Dismissing) <action--Dismiss>` превращения получает признак "ярость".


.. _class-feat--Barbarian--Furious-Bully:

Яростный задира (`Furious Bully <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=152>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Предварительные условия**: мастер Атлетики

----------

Вы задираете врагов на поле боя.
Во время ярости вы получаете бонус обстоятельства +2 к проверкам Атлетики на действия с признаком "атака".


.. _class-feat--Barbarian--Renewed-Vigor:

Обновленная сила (`Renewed Vigor <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=153>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- концентрация
- варвар

Вы приостанавливаетесь, чтобы восстановить свою яростную энергию.
Вы получаете временные ОЗ, равные половине вашего уровня + модификатор Телосложения.


.. _class-feat--Barbarian--Share-Rage:

Общая ярость (`Share Rage <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=154>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- слуховая
- визуальная
- варвар

**Требования**: Вы не использовали эту возможность с прошлой ярости

----------

Ты разжигаешь ярость союзника.
Когда вы в ярости, один готовый союзник в пределах 30 футов получает эффекты от :ref:`class-feature--Barbarian--Rage`, кроме того, что он все еще может использовать действия с признаком "концентрация".


.. _class-feat--Barbarian--Sudden-Leap:

Внезапный прыжок (`Sudden Leap (Barbarian) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=155>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Вы атакуете врага во время прыжка.
Сделайте :ref:`action--Leap`, :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump` и совершите один :ref:`action--Strike` ближнего боя в любой момент прыжка.
Сразу же после удара, вы падаете на землю если находитесь в воздухе, даже если вы не достигли максимальной дистанции прыжка.
Если расстояние, которое вы падаете, не превышает высоты вашего прыжка, то вы не получаете урона и приземляетесь вертикально.

Когда пытаетесь сделать :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump` во время "Внезапного прыжка", определите КС используя КС :ref:`skill--Athletics--LJump` и увеличивайте вашу максимальную дистанцию до удвоенной Скорости.

.. versionadded:: /errata-r1
	Не было иконки активности в 2 действия


.. _class-feat--Barbarian--Thrash:

Молотить (`Thrash <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=156>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Требования**: У вас есть схваченный враг

----------

Ты лупишь схваченного врага по кругу.
Он получает дробящий урон, равный вашему модификатору Силы + ваш урон от специализации оружия + урон от Ярости.
Враг должен сделать простой спасбросок Стойкости с вашим КС класса варвара.


.. _class-feat--Barbarian--Disarming-Assault:

Разоружающее нападение (`Disarming Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1613>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- размах
- варвар

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Вы атакуете с достаточной силой, чтобы выбить оружие из руки врага.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя; если вы попали, то можете сделать проверку Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Disarm` этого врага.


.. _class-feat--Barbarian--Follow-Up-Assault:

Последующая атака (`Follow-Up Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1614>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Требования**: Вы использовали свое прошлое действие, чтобы сделать :ref:`action--Strike`, который промазал

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Даже перед лицом неудачи вы продолжаете атаковать, полные решимости добиться успеха.
Сделайте :ref:`action--Strike` тем же оружием, добавляя эффекты признаков оружия "обратный замах" и "силовое".


.. _class-feat--Barbarian--Friendly-Toss:

Дружеский бросок (`Friendly Toss <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1615>`_) |д-2| / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- воздействие
- варвар

**Требования**: Вы рядом с союзником и у вас свободная одна рука (или более)

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Вы бросаете своих друзей по полю битвы.
Поднимите союзника рядом, который вашего размера или меньше и бросьте его в незанятое пространство в пределах 30 футов, которое вы можете видеть.
Это перемещение союзника не провоцирует реакции.
Ваш союзник завершает это перемещение приземлившись на ноги и не получает урона от падения.
Если ваш союзник заканчивает это перемещение в досягаемости ближнего боя хотя бы одного противника, он в качестве реакции может сделать :ref:`action--Strike` |д-р| ближнего боя по врагу в своей досягаемости.


.. _class-feat--Barbarian--Instinctive-Strike:

Инстинктивный удар (`Instinctive Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1616>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- воздействие
- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Acute-Scent`, либо точный или неточный нюх

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Вы доверяете своим инстинктам и обонянию, используя все свои чувства, чтобы точно определить местоположение вашего противника.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по противнику, который не прячет свой запах при помощи эффекта, такого как :ref:`spell--n--Negate-Aroma`.
Эта атака игнорирует любые чистые проверки, требуемые из-за состояний цели "скрыт" или "спрятан".





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Barbarian--Come-and-Get-Me:

Достань меня (`Come and Get Me <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=157>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- концентрация
- варвар

Вы открываете себя для атак, так, что в свою очередь вы можете ответить.
Пока не закончится ваша ярость вы застигнуты врасплох и броски урона по вам получают бонус обстоятельства +2.
Если существо попадает по вам, то оно до конца вашего следующего хода застигнуто для вас врасплох.
Если вы попадаете по нему до конца вашего следующего хода, то получаете временны ОЗ равные вашему модификатору Телосложения, или в два раза больше если это было крит.попадание.
Эти временные ОЗ длятся до окончания вашей ярости.


.. _class-feat--Barbarian--Furious-Sprint:

Яростный спринт (`Furious Sprint <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=158>`_) |д-2| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

Вы рветесь вперед.
Используйте :ref:`action--Stride` вплоть до 5 раз с вашей Скоростью по прямой линии.
Вы можете увеличить количество действий этой активности до 3, чтобы использовать :ref:`action--Stride` вплоть до 8 раз по прямой.


.. _class-feat--Barbarian--Great-Cleave:

Большое рассечение (`Great Cleave <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=159>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Cleave`

----------

Ваша ярость пробивает оружием нескольких врагов.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Barbarian--Cleave`, и если ваш :ref:`action--Strike` тоже убивает цель или лишает сознания, то вы можете продолжить совершать удары ближнего боя, пока не сделаете удар, который не убивает или лишает сознания существо, или пока с прошлым существом не останется рядом целей, в зависимости от того, что наступит раньше.


.. _class-feat--Barbarian--Knockback:

Отбрасывание (`Knockback <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=160>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Требования**: Ваше прошлое действие было успешным :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>`

----------

Вес вашего замаха откидывает врага назад.
Вы отталкиваете назад врага на 5 футов, с эффектами успешного :ref:`skill--Athletics--Shove`.
Вы можете пойти за врагом, как обычно при успешном :ref:`skill--Athletics--Shove`.


.. _class-feat--Barbarian--Terrifying-Howl:

Ужасающий вой (`Terrifying Howl <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=161>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- слуховой
- варвар

**Предварительные условия**: способность навыка :ref:`feat--Intimidating-Glare`

----------

Вы издаете ужасающий вой.
Сделайте проверку Запугивания, чтобы :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` каждого врага в пределах 30 футов.
Независимо от результата вашей проверки, каждый враг становится временно иммунен к "Ужасающему вою" на 1 минуту.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Ранее способность применялась на "каждое существо".


.. _class-feat--Barbarian--Determined-Dash:

Решительный рывок (`Determined Dash <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1617>`_) |д-2| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Ничто не может удержать вас от вашего врага.
Сделайте :ref:`action--Stride` дважды.
Во время этого движения, вы игнорируете сложную местность, особо сложную местность и любые эффекты, которые наложат на вас штраф к Скорости.
Когда двигаетесь по узкой или неровной поверхности (:ref:`ch9--Terrain`), вместо проверки Акробатики, вы можете сделать проверку Атлетики используя тот же КС.
Это не ограждает вас от получения вреда от опасной местности.
Вы можете увеличить количество действие этой активности до 3 (|д-3|), чтобы трижды использовать :ref:`action--Stride`.


.. _class-feat--Barbarian--Impressive-Landing:

Впечатляющее приземление (`Impressive Landing <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1618>`_) |д-р| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Триггер**: Вы падаете хотя бы 10 футов и приземляетесь на твердую поверхность

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Вы врезаетесь в землю, разбивая ее вокруг себя.
Считайте падение на 10 футов короче.
Вы приземляетесь на ноги.
Когда вы приземляетесь, все пространства рядом становятся сложной местностью, и существа в этих пространствах получают 5 дробящего урона, так как обломки попадают в них, и они становятся застигнутыми врасплох до начала их следующего хода.


.. _class-feat--Barbarian--Overpowering-Charge:

Непреодолимая атака (`Overpowering Charge (Barbarian) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1619>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Barreling-Charge`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Вы топчете своих врагов, когда пробегаете мимо них.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Barbarian--Barreling-Charge` и успешно двигаетесь через пространство существа, оно получает дробящий урон, равный вашему модификатору Силы.
Если вы это сделали крит.успешно, то существо получает двойной урон и становится застигнутым врасплох до конца вашего следующего хода.


.. _class-feat--Barbarian--Resounding-Blow:

Оглушительный удар (`Resounding Blow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1620>`_) |д-2| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Требования**: Вы владеете оружием ближнего боя, которое наносит дробящий урон

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Вы бьете врага по голове с такой силой, что у него звенит в ушах.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если Удар попадает и наносит урон, то цель получает состояние "глухота" до начала вашего следующего хода (или на 1 минуту при крит.попадании).


.. _class-feat--Barbarian--Silencing-Strike:

Глушащий удар (`Silencing Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1621>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- недееспособность
- варвар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Быстрый удар в лицо или рот заставляет противника замолчать.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по врагу.
Враг должен пройти спасбросок Стойкости против вашего КС класса.

| **Успех**: Цель невредима
| **Провал**: Цель потрясена и едва может говорить. Она получает состояние "ошеломлен 1" и ее речь хриплая и трудная для понимания. До конца своего следующего хода, она должна успешно пройти чистую проверку с КС 11, чтобы использовать действия с признаком "языковое" или обеспечить словесные компоненты для колдовства.
| **Критический провал**: Как провал, но существо получает состояние "ошеломлен 3" вместо "ошеломлен 1"


.. _class-feat--Barbarian--Tangle-of-Battle:

Неразбериха битвы (`Tangle of Battle <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1622>`_) |д-р| / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Триггер**: Вы критически попадает по соседнему противнику

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 111

----------

Ваш невероятно жестокий :ref:`action--Strike` подтягивает вас вплотную, давая возможность схватить врага.
Сделайте :ref:`skill--Athletics--Grapple` на спровоцировавшего противника.





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Barbarian--Dragons-Rage-Wings:

Яростные крылья дракона (`Dragon's Rage Wings <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=162>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- инстинкт
- трансформация
- природный
- превращение
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Dragon`

----------

У вас из спины вырастают драконьи крылья, того же цвета, что и у выбранного вами дракона.
Во время ярости, вы получаете Скорость полета равную вашей наземной Скорости.
Если во время окончания ярости вы летите, то начинаете падать, но трансформация завершается только в последний момент, так что вы не получаете урона от падения и приземляетесь вертикально вниз.


.. _class-feat--Barbarian--Furious-Grab:

Яростный захват (`Furious Grab <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=163>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Требования**: Ваше прошлое действие было успешным :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` и либо у вас есть свободная рука или ваш Удар использует оружие с признаком "захват"

----------

Вы хватаете врага, когда он отвлечен вашей атакой.
Враг, по которому вы попали становится захваченным, как если бы вы успешно сделали проверку Атлетики, чтобы использовать :ref:`skill--Athletics--Grapple`.


.. _class-feat--Barbarian--Predators-Pounce:

Нападение хищника (`Predator's Pounce <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=164>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- начальный
- размах
- инстинкт
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Animal`

**Требования**: вы без доспехов или носите легкие доспехи

----------

Вы быстро сокращаете расстояние до своей жертвы, набрасываясь на нее прежде, чем она успевает среагировать.
Вы используете :ref:`action--Stride` вплоть до вашей Скорости и делаете :ref:`action--Strike` в конце вашего движения.


.. _class-feat--Barbarian--Spirits-Wrath:

Гнев духа (`Spirit's Wrath <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=165>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- атака
- концентрация
- инстинкт
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Spirit`

----------

Вы взываете к эфемерному видению, обычно призраку предка или духу природы, который принимает форму блуждающего огонька.
Духовный огонек делает безоружную атаку ""WISP RUSH"" по врагу в пределах 120 футов от вас.
Модификатор атаки огонька равен вашему бонусу мастерства воинского оружия + модификатор Силы + бонус предмета +2 и он применяет те же бонусы состояния и штрафы что есть у вас.
При попадании, огонек наносит урон равный 4d8 + ваш модификатор Телосложения.
Урон по вашему выбору является негативным или позитивным; не применяйте ваш урон от Ярости или урон специализации в оружии, но применяйте бонусы состояния и обстоятельства, и штрафы которые будут так же воздействовать на огонек.
Если Удар вашего огонька - крит.попадание, то цель получает состояние "напуган 1".
Эта атака использует ваш штраф множественных атак и учитывается при его расчете, как если бы это вы сами атаковали.


.. _class-feat--Barbarian--Titans-Stature:

Рост титана (`Titan's Stature <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=166>`_) / 12
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- полиморф
- превращение
- инстинкт
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Giant`, :ref:`class-feat--Barbarian--Giants-Stature`

----------

Вы вырастаете до еще бóльшего размера.
Во время ярости, когда используете :ref:`class-feat--Barbarian--Giants-Stature` то можете стать огромного размера (увеличивая вашу досягаемость на 10 футов если вы были среднего размера или меньше).
Пока вы огромного размера, у вас есть состояние "неуклюжесть 1".


.. _class-feat--Barbarian--Embrace-the-Pain:

Принятие боли (`Embrace the Pain <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1623>`_) |д-р| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Триггер**: Существо наносит вам урон атакой ближнего боя

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 111

----------

Не обращая внимания на свою боль, вы протягиваете руку и хватаете существо или оружие, причинившее вам вред.
Сделайте проверку Атлетики для :ref:`skill--Athletics--Grapple` спровоцировавшего существа или, чтобы :ref:`skill--Athletics--Disarm` его.


.. _class-feat--Barbarian--Sunder-Spell:

Расщепление заклинания (`Sunder Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1624>`_) |д-2| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- атака
- концентрация
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Superstition`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 111

----------

Вы черпаете свою суеверную ярость, чтобы разрушить заклинание.
Сделайте :ref:`action--Strike` оружием ближнего боя или безоружной атакой по существо, объекту или проявлению заклинания (такому как стена, созданная :ref:`spell--w--Wall-of-Fire` или защитник от :ref:`spell--s--Spiritual-Guardian`)
Если Удар попадает, то вы можете попытаться противодействовать одному заклинания или магическому эффекту на цели.
Ваш уровень противодействия для этой попытки, равен половине вашего уровня, округленного до большего целого и вы используете результат вашего броска атаки для проверки противодействия.

В независимости от успеха вашего Удара, цель становится временно иммунной для вашего "Расщепления заклинания" на 24 часа.

**Заметка**: Когда используется против заклинания, которое не имеет указанного КБ, то Удар автоматически попадает, варвар просто делает бросок на проверку противодействия.


.. _class-feat--Barbarian--Unbalancing-Sweep:

Выводящий из равновесия размах (`Unbalancing Sweep <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1625>`_) |д-3| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- начальный
- размах
- варвар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 111

----------

Вы делаете большой размашистый удар вокруг себя, сбивая существ с ног или отталкивая их от себя.
Выберите вплоть до 3 врагов рядом с собой и выберите использовать :ref:`skill--Athletics--Shove` или :ref:`skill--Athletics--Trip` на всех троих.
Независимо от выбора одного из этих двух вариантов, кидайте отдельные проверки Атлетики против каждого противника, выполняя то же действие против каждого из них.
Каждая попытка считается к вашему штрафу множественной атаки, но не увеличивайте свой штраф, пока вы не используете все свои попытки.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Barbarian--Awesome-Blow:

Потрясный удар (`Awesome Blow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=167>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- концентрация
- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Knockback`

----------

Ваши атаки так мощны, что могут опрокинуть противников.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Barbarian--Knockback` то можете сделать проверку Атлетики против КС Стойкости цели.

| **Критический успех**: Вы получаете крит.успешный эффект :ref:`skill--Athletics--Shove` и потом крит.успешный эффект :ref:`skill--Athletics--Trip` против цели
| **Успех**: Вы получаете успешный эффект :ref:`skill--Athletics--Shove` и потом успешный эффект :ref:`skill--Athletics--Trip` против цели
| **Провал**: Вы получаете обычный эффект :ref:`class-feat--Barbarian--Knockback`


.. _class-feat--Barbarian--Giants-Lunge:

Выпад гиганта (`Giant's Lunge <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=168>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- концентрация
- инстинкт
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Giant`

----------

Вы вытягиваете свое тело и готовитесь атаковать врага за пределами вашей обычной досягаемости.
Пока ваша ярость не закончится, все ваши атаки ближнего боя и безоружные атаки получают досягаемость 10.
Это не увеличивает досягаемость любого оружия или безоружной атаки, которая уже имеет признак "длинное", но это складывается с возможностями, которые увеличивают вашу досягаемость из-за увеличения размера, как :ref:`class-feat--Barbarian--Giants-Stature`.


.. _class-feat--Barbarian--Vengeful-Strike:

Мстительный удар (`Vengeful Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=169>`_) |д-р| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Come-and-Get-Me`

**Триггер**: Существо в пределах вашей досягаемости делает по вам успешную или крит.успешную атаку

**Требования**: Вы под эффектом :ref:`class-feat--Barbarian--Come-and-Get-Me`

----------

Когда по вам попадает враг, вы бьете его в ответ.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по спровоцировавшему существу.
Этот Удар не считается к вашему штрафу множественных атак и ваш штраф множественных атаки не применяется к этому удару.


.. _class-feat--Barbarian--Whirlwind-Strike:

Ураганный удар (`Whirlwind Strike (Barbarian) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=170>`_) |д-3| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- начальный
- размах
- варвар

Вы атакуете всех неприятелей поблизости.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по каждому противнику в пределах вашей досягаемости ближнего боя.
Каждая атака считается к вашему штрафу множественных атака, но не увеличивайте свой штраф, пока не закончите все атаки.


.. _class-feat--Barbarian--Impaling-Thrust:

Прокалывающий удар (`Impaling Thrust <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1626>`_) |д-2| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Требования**: Вы владеете оружием ближнего боя, которое наносит колющий урон

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 111

----------

Вы пропалываете своего врага и удерживаете его на месте с помощью оружия.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя требуемым оружием.
Если Удар попадает и наносит урон, ваша цель получает состояние "схвачен" пока не сможет :ref:`action--Escape`, вы атакуете требуемым оружием или вы :ref:`Отпустите (Release) <action--Release>` требуемое оружие, в зависимости от того, что наступит раньше.
Когда цель больше не схвачена, она получает продолжительный урон кровотечением, равный количеству костей урона оружия.


.. _class-feat--Barbarian--Sunder-Enchantment:

Расщепление зачарования (`Sunder Enchantment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1627>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Sunder-Spell`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 111

----------

Вы можете сосредоточить свое суеверие, чтобы разрушить магию предмета, в дополнение к уничтожению отдельных заклинаний и тех, которые активны на существах.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Barbarian--Sunder-Spell`, так же вы можете попытаться противодействовать либо ничейному магическому предмету, либо одному из магических предметов цели.
Если ваша попытка противодействия успешная, то на 10 минут предмет становится обычным предметом своего вида.
Если цель - артефакт, разумный предмет или особенно сильный предмет, то ваша попытка противодействия автоматически проваливается.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Barbarian--Collateral-Thrash:

Побочное избиение (`Collateral Thrash <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=171>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Thrash`

----------

Когда вы :ref:`Молотите (Thrash) <class-feat--Barbarian--Thrash>` схваченного врага, то ударяете этого врага в другого поблизости.
Другой враг, находящийся рядом со схваченным, тоже получает урон от :ref:`class-feat--Barbarian--Thrash`, с прохождением простого спасброска Рефлекса против вашего КС.


.. _class-feat--Barbarian--Dragon-Transformation:

Драконье превращение (`Dragon Transformation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=172>`_) |д-1| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- полиморф
- концентрация
- природная
- превращение
- инстинкт
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Dragon`, :ref:`class-feat--Barbarian--Dragons-Rage-Wings`

----------

Вы превращаетесь в яростного дракона большого размера, получая эффекты заклинания :ref:`spell--d--Dragon-Form` 6-го уровня, за исключением того, что вы используете ваш КБ и модификатор атаки; вы так же применяете ваш дополнительный урон от Ярости.
Атака дыханием использует ваш КС класса.
:ref:`Развеивание (Dismissing) <action--Dismiss>` превращения получает признак "ярость".

На 18-м уровне вы получаете бонус состояния +20 футов к Скорости полета, ваш бонус урона с драконьими ударами увеличивается до +12, и вы получаете бонус состояния +14 к урону драконьим дыханием.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Драконье дыхание использует КС класса.


.. _class-feat--Barbarian--Reckless-Abandon:

Безрассудный отказ (`Reckless Abandon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=173>`_) |д-св| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Триггер**: Ваш ход начинается и вы имеете половину ОЗ или меньше

----------

Ваша кровь вскипает, когда вас бьют, и вы забываете про осторожность лишь бы закончить бой.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к броскам атаки, штраф -2 к КБ, и штраф -1 к спасброскам.
Эти бонусы и штрафы длятся до конца вашей Ярости, или пока ваше ОЗ не подымется выше половины, в зависимости от того что наступит раньше.


.. _class-feat--Barbarian--Furious-Vengeance:

Яростная месть (`Furious Vengeance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1628>`_) |д-р| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Предварительные условия**: инстинкт :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Fury`

**Триггер**: Враг в пределах вашей досягаемости ближнего боя, критически попадает по вам :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` ближнего боя

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 111

----------

Удар вашего врага подпитывает вашу ярость и провоцирует немедленное возмездие.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по спровоцировавшему врагу.


.. _class-feat--Barbarian--Penetrating-Projectile:

Пробивающий снаряд (`Penetrating Projectile <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1629>`_) |д-2| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- размах
- варвар

**Требования**: Вы владеете дистанционным или метательным оружием, которое наносит колющий урон

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 111

----------

Плоть и кости не препятствуют вашим снарядам.
Сделайте дистанционный :ref:`action--Strike` по каждому существу в 30-футовой линии.
Эти атаки игнорируют небольшое укрытие, стандартное укрытие и большое укрытие полученное от существ.
Сделайте один бросок атаки и используйте его к каждому существу, по которому попадаете в линии.
Каждая атака считается к вашему штрафу множественной атаки, но не увеличивайте свой штраф, пока не сделаете все атаки.


.. _class-feat--Barbarian--Shattering-Blows:

Разрушающие удары (`Shattering Blows <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1630>`_) / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 111

----------

Ваши сильные удары с легкостью разбивают предметы.
Когда вы в ярости, ваши Удары ближнего боя игнорируют 5 единиц Твердости объекта.
Если у вас есть особенность класса :ref:`class-feature--Barbarian--Devastator`, то вы игнорируете 10 единиц Твердости объекта.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Barbarian--Brutal-Critical:

Брутальный крит (`Brutal Critical <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=174>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

Ваши критические попадания особенно разрушительны.
При критическом попадании :ref:`action--Strike` ближнего боя, добавьте дополнительную кость урона.
Она добавляется к любой дополнительной кости, которую вы получаете если оружие имеет признак "смертельное" или "фатальное".
Цель так же получает продолжительный урон кровотечением равный двум костям урона.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Не было написано что на удар ближнего боя.


.. _class-feat--Barbarian--Perfect-Clarity:

Идеальная ясность (`Perfect Clarity <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=175>`_) |д-р| / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- удача
- концентрация
- варвар

**Триггер**: Вы провалили или крит.провалили бросок атаки или спасбросок Воли

----------

Вы сжигаете всю свою ярость, чтобы убедиться, что ваша атака попадет, и ваш ум остается свободным.
Перебросьте спровоцировавшую атаку или спасбросок Воли с бонусом обстоятельства +2, используя лучший результат и определите эффект.
После этого вы мгновенно завершаете Ярость.


.. _class-feat--Barbarian--Vicious-Evisceration:

Свирепое потрошение (`Vicious Evisceration <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=176>`_) |д-2| / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- варвар

Вы совершаете жестокую атаку, которая калечит вашего врага.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если он попадает и наносит урон, то цель получает состояние "истощен 1" или при крит.попадании "истощен 2".





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Barbarian--Contagious-Rage:

Заразная ярость (`Contagious Rage <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=177>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- слуховая
- визуальная
- варвар

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Barbarian--Share-Rage`

----------

Вы можете довести своих союзников в бешенство, давая им невероятные преимущества.
Вы можете игнорировать требования :ref:`class-feat--Barbarian--Share-Rage`, используя ее несколько раз за :ref:`class-feature--Barbarian--Rage`.
Союзники, под действием "Общей ярости", которые принимают вашу анафему на время Ярости, получают ваши возможность инстинкта и возможность специализации от специализации в оружии, но не от выдающейся специализации в оружии.


.. _class-feat--Barbarian--Quaking-Stomp:

Сотрясающий землю топот (`Quaking Stomp <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=178>`_) |д-1| / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- ярость
- воздействие
- варвар

**Частота**: раз в 10 минут

----------

Вы наступаете на землю с такой силой, что это создает небольшое землетрясение, с эффектами заклинания :ref:`spell--e--Earthquake`.


.. _class-feat--Barbarian--Unstoppable-Juggernaut:

Неудержимый джаггернаут (`Unstoppable Juggernaut <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1631>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- варвар

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 111

----------

Вы стали жестокой, неудержимой силой природы, способной с легкостью справляться с смертельными ранами.
Вы получаете сопротивление всему урону, равное 3 + ваш модификатор Телосложения, и ваше сопротивление от ярости увеличивается до 8 + ваш модификатор Телосложения (:ref:`class-feature--Barbarian--Raging-Resistance`).

В дополнение, если во время ярости, ваше ОЗ снизилось до 0, вы можете закончить свою ярость в качестве реакции, чтобы остаться с 1 ОЗ.
Если вы так делаете, то получаете состояние "ранен 2" (или если оно у вас уже есть, то увеличиваете свое состояние "ранен" на 2).





.. include:: /helpers/actions.rst